【科學館】常設展廳27年無翻新 藏品殘舊猶如踏入時光機

香港科學館本來負有向公眾推廣科學知識和應用的使命，惟該館自1991年啟用至今，近半常設展廳已27年未有翻新，館內展品殘舊破損、介紹的生活資訊跟現實脫節，令觀者如走入時光機、回到廿年前的「老香港」。科學館淪「考古館」，令人憂慮本港博物館政策有不完善之處。

「能量穿梭機」軌道長逾1.6公里，是科學館中體積最大的展品。（余俊亮攝）

立法會民政事務委員會於去年12月中，審議康樂文化事務署就科學館制訂五年制節目編排、觀眾拓展及更新展覽計劃等申領的2,000萬元非經常性撥款。根據該署呈交文件，撥款將主要用作改建館內生物科學廳、磁電廊等部分常設展廳，同時引入最新展示技術，並更換老化且維修成本高昂的互動展品，務求「與科技發展同步前行」。
文件揭露，科學館16個常設展廳中，竟有食品科學廳、家居科技廳、交通廳、生命科學廳等多達7個展廳，自開館以來即長達27年未作翻新（見圖一），引來多名委員猛烈抨擊，例如民主黨鄺俊宇直斥該館展示方式落伍，「仍在用（上世紀）九十年代的眼光看待未來科技」；公民黨陳淑莊則指館內大多展品均在回歸前購入，與「考古館」無異，質疑當局為何多年來未有全面翻新工程。

立法會民政事務委員會於去年12月中，審議康樂文化事務署就科學館制訂五年制節目編排、觀眾拓展及更新展覽計劃等申領的2,000萬元非經常性撥款。根據該署呈交文件，撥款將主要用作改建館內生物科學廳、磁電廊等部分常設展廳，同時引入最新展示技術，並更換老化且維修成本高昂的互動展品，務求「與科技發展同步前行」。
文件揭露，科學館16個常設展廳中，竟有食品科學廳、家居科技廳、交通廳、生命科學廳等多達7個展廳，自開館以來即長達27年未作翻新（見圖一），引來多名委員猛烈抨擊，例如民主黨鄺俊宇直斥該館展示方式落伍，「仍在用（上世紀）九十年代的眼光看待未來科技」；公民黨陳淑莊則指館內大多展品均在回歸前購入，與「考古館」無異，質疑當局為何多年來未有全面翻新工程。

港博物館翻新間隔過長
前身為漆咸軍營、毗鄰歷史博物館的科學館，最早由已解散的市政局在1976年提出發展計劃，1980年起作選址研究及建造工程，最終於1991年4月18日正式啟用，由時任港督衛奕信主持揭幕儀式。回歸後特區政府重組部門，並在2000年起將科學館等公營博物館編入康文署管理架構。

1990年11月8日英國雅麗珊郡主為科學館主持落成典禮。（資料圖片／政府新聞處）

科學館樓高四層、樓面總面積達13,500平方米，目前展出多達581件涵蓋物理、生物、化學等科學範疇的展品，近七成展品皆可與觀眾互動，當中最為港人熟悉者，莫過於軌道長逾1.6公里且貫通全館的「能量穿梭機」，以及在二樓懸掛展示的退役國泰航空DC-3客機「貝茜號」（Betsy）。資料顯示，科學館2017年全年入場參觀人次超過201萬人次，屬全港17所康文署轄下公營博物館中成績最佳（見圖二）。
科學館在其官方網站強調，該館使命是成為一所「世界級博物館」，館內展覽創新與先進兼具。然而，該館展品卻不時被批評老舊，過往亦曾有媒體揭發，館方持續五年展出因未能訂購絕版零件而無法修復的風洞示範裝置，惹來公眾非議。

磁電廊主力展出與磁電原理相關的互動展品，供觀眾寓體驗於學習。（余俊亮攝）

展品多毀損 展廳淪休息室
《香港01》記者日前到科學館視察，步入一樓大廳，首先來到自1999年啟用的磁電廊。該展廳主力展出與磁電原理相關的互動展品，包括人體導電、電漿球和電磁鐵等，供觀眾寓體驗於學習，可是部分展品長年遭受碰觸、摩擦及撞擊下，表面多處已出現氧化、脫漆甚至崩缺等損毀痕迹，雖不至於影響展品運作，卻予人「飽經風霜」之感。

乘搭扶手電梯至二樓，便是運作已27年的交通廳、食品科學廳和家居科技廳。交通廳集中介紹運輸科技，涵蓋汽車引擎、飛機渦輪扇葉等實物展品，以及解釋交通燈運作原理的互動遊戲；惟立法會民政事務委員會委員何啟明早前在會議上反映，他之前與家人前往參觀時，發現「我小時候玩的遊戲，我兒子今時今日仍在玩」，質疑有關展品多年來未有更換。

在二樓懸掛展示的退役國泰航空DC-3客機「貝茜號」（Betsy），是最為港人熟悉的科學館藏品。（余俊亮攝）

有展品屬早於上世紀九十年代已在本港停售的「碗仔麵」產品。（余俊亮攝）

至於毗鄰的家居科技廳，則透過展示冷氣機、雪櫃、洗衣機等多款家用電器的內部構造，解釋其運作原理。惟據記者觀察，到二樓參觀的遊客，大多均偏好在互動元素較多的食品科學廳和交通廳逗留，鮮有進入家居科技廳；即使間中有觀眾前往，亦僅坐在梳化上歇息，對廳內展品視若無睹，反映有關展廳的受歡迎程度。

觀眾進入家居科技廳，均僅坐在梳化上歇息，卻對廳內展品視若無睹。（余俊亮攝）

展品資料嚴重脫節
在科學館二樓的另一端，則有自2005年投入服務的電訊廊。該展廳旨在展示流動通訊技術的發展歷史、運作原理和最新應用，然而，部分內容早已與現實脫節，例如廳內設有互動展品區，介紹香港的數碼收音機服務，其實政府在2017年已終止向電台批出數碼聲音廣播（DAB+）牌照，並全面停辦有關服務，但有關介紹對此隻字未提，顯然沒更新內容。
館方亦在電訊廊播放名為「都市影像」的影片，展示港人如何在日常生活中應用流動通訊科技，包括舉行視像會議、上網查詢交通狀況、利用全球衛星定位（GPS）技術導航等；不過，片中角色所用設備並非今日主流的智能手機或平板電腦，而是已經絕迹的、流行於2000年代初的單色屏幕揭蓋手機和「個人數碼助理」（PDA） ，說明影片已具一定「年紀」，嚴重落後於科技發展。

旨在展示最新流動通訊科技的電訊廊，以早絕迹於市面的「個人數碼助理」(PDA) 介紹，感覺超現實。（余俊亮攝）

「都市影像」在中環的商業街、港交所交易大堂和大學等地取景，目的是展示本港流動通訊科技應用已臻國際水平，惟片中地點經過多年變遷，早已人面全非：例如片中以「SHUE YAN COLLEGE」校名出現的樹仁學院，早於2006年已升格為「香港樹仁大學」，而港交所交易大堂則在2017年停用，同址改建成的「香港金融博物館」也於去年初開幕。

片中以「SHUE YAN COLLEGE」校名出現的樹仁學院，早於2006年已升格為「香港樹仁大學」（余俊亮攝）

片中角色所用設備並非今日主流的智能手機，而是已經絕迹的舊式通訊設備。（余俊亮攝）

該館自1991年啟用至今，近半常設展廳竟未有翻新，令觀者如回到廿年前的老香港。（余俊亮攝）

果架f1仲係唔係到？
我小學已經係到
科學館改名做歷史博物館2未得囉
又慳錢慳時間

已成為咗歷史博物館既分館

重建都唔好拆能量穿梭機
好鍾意睇

今時今日想睇科學
睇學是學非好過

咁咪幾好，就算翻新，肯定變咗支那乜乜乜

香港no科技

果隻摸到變到白色嘅豬
f1模擬渣車

你唔係以為佢開係歷史博物館對面係求撚奇下話
特登架

一路睇一路笑,

屌你可以改名叫歷史博物館

揸車個模擬畫面仲好野
可以俾細路睇到以前彌敦道仲有熱狗行嘅歲月

成個館起做真人能量穿梭機，有得坐埋上去，收貴d都ok

1/4個世紀
唔好翻新啊 又用多唔知幾多個億
由佢過多幾十年變文物

咪話我睇死
轉頭養到肥曬嘅高層又判D翻新工程俾大陸佬做
又加幾個大灣區展
d佢lm

科學歷史博物館

而家需要既係故宮博物院

依家幾錢入場費？

港英既味道

扭軚扭過龍呀，回返D軚!!

你揸車亂咁嚟嘅，想靠害咩，下次揸車唔好搵我啦

仲有冇雞仔睇

扭軚扭過龍呀，回返D軚!!

點渣都出呢句...

唔駛翻新了，翻新都係主力介紹支拿航天，華為5G果啲嘢，我情願駛名科技歷史館

我就寧願佢唔好轉啦，起碼吸引到大人入去

歷史博物館D野仲新

報得出嚟係收到風翻新又有油水撈

執柒左佢啦
起個巴士館好過

全名
科學歷史博物館
The Museum of Science History

明明就係隔離歷史博物館啲展品嚟
啲歷史科技展品隔離冇位擺咪擺科學館囉

其實換過個招牌做科技歷史博物館就得
又可以學科學，又有香港歷史
D舊野又有位放
最新科技就去科學園到睇

老老實實,將定位改為 " 1950 - 2000 " 的科技展覽應該仲吸引。收藏番以前的大哥大，call 機，彩色電視等，介紹以前的科技原理，應該好有趣。

係香港先有啲咁嘅笑話
回歸後好多嘢都退步緊

SOR 科學園得新樓
香港人核心價值

但舊就舊啲
但有冇人同得一樣
睇咗咁多年都唔厭
仲想成日去
特別係玩揸車嗰個同特別展覽

政府洗幾百億起其他嘢
都唔會洗錢喺科學館翻新
由得啲展品變文物

支那01

大型托兒所+冷氣兒童遊樂場

一翻新咪變中國科學館，介紹下神州火箭，農業工業科技，一帶一路基建……

整個交通工具館好過啦
香港咁多巴膠鐵膠

細個個時總有啲仆街仔壓住你隻手，等你電到傻

好鍾意能量穿梭機
就算睇咗好多次
都覺得好正

應該整番個HK影視文化紀念館, 畢竟曾經有輝煌成就

科學？
呢個政府會重視？
重視點樣成為大灣區就有

改做香港科技歷史博物館就FIT晒
轉新野一定會搞到成間都華為5G，中興通訊，小米掘起，強國登月

無啦無啦，又要放啲支那火箭殼落去
如果係我寧願睇舊嘢

個大隻佬介紹身體肌肉都好多年 小學到依加 但我好鍾意睇 次次去都㩒曬d肌肉嚟睇

電訊廊

近年電訊科技發展迅速，令日常生活變得愈趨便利。展覽介紹信息傳送方法的演變，由「電報」、「電話」到「無線電通訊」和「光纖」，解釋各類電訊技術的原理，和介紹「本地流動通訊技術」和「衛星通訊」等技術。
最近更新日期: 28-01-2013

而家科學館唔係俾香港人去㗎
前排入去，無人講廣東話
得啲山番細路係到拍打啲機

科學奶共

康文署女人管多，見佢地已經嚇呆怕怕

叫狗巴龜鐵自己私營搞好過

10年前去模擬考牌嗰架車已經好Outdate，用80-90年代嘅片，原來仲未換
以前太空館一鳩樣，係近排先翻新。

我最鍾意睇個肌肉展覽
有大隻佬睇

歷史科學館?

翻新左會步太空館後塵 俾支那人拍鳩爛d機

林鄭月娥：香港加深圳 創科加大灣區 等於矽谷加埋華爾街

相映成趣

如果唔係主權移交之後冇人識搞
你估會唔會咁

好撚gay

其實去過高雄個科學館都有好多歷史科技野睇 但人地就有埋最新科技囉
但就算係咁都久唔久想去行下 兒時回憶

睇文前三行話27年前係91年，已經冇曬心情睇落去

科學館係拎黎睇恐龍架

模擬學車仲喺度?
好想玩返, 睇返當年d街景

屌那媽，明明呢個科學館就係令到我對科學有興趣，到而家返工研究癌症都要歸少少功於佢。見到佢而家咁真係心痛。

俾咗康文署打理，唔怪得知啦

有冇人記得揸車嗰度有個話你用得太多油嘅signal彈出嚟？
最鍾意大大力比油落去

創新？ 得啖笑

改名啦
香港歴史科學博物館

你可能唔知科學園係做乜
只係以科技為主題嘅商場同ClubOne擺酒用
同星期六日组比d港豬跑步用

電影資料館？

工業安全嗰個係咪仲喺度???
啲公仔嚇鳩死人
行過個鐵架仲無啦啦有野掉落嚟

上星期先帶個女去過，我小學玩緊到我個女小學都仲玩緊，痴撚線

歷史科學博物館

近代歷史博物館

改名做科技古物館
問題解決哂

最好玩果D已經拆左，宜家得返D沉悶遊戲。

屌佢老母比紅底01報完,又少一個地方考古真香港

改左名就唔駛翻新

城市記憶館
但明明啲國好舊，感覺就好cyber，反為啲真新野就冇左呢種未來感

頂樓小食部?果度有幾個假人放係度
佢會投影個樣落去 根住佢地係度傾計好像真咁
細個睇到有恐怖谷但係又會繼續睇
根住講危險化學品個個有個博事同幾桶嘢郁下郁下果個好得意
飛機果層有得睇生命麵包點整既片但生命麵包都停產咗
仲有一期有泡泡玩 又係好好玩
最大回憶都係睇孵雞仔, 有次去真係望住雞仔出世,好深印象
地盤安個條走廊行行下會突然跌個假人落黎次次行都驚驚地好刺激
仲有扯電線果個又係幾好玩

無咗玩FF8，Microsoft Flight Simulator，Harry Potter個幾部嘢起個Earth Sciences館已經可以叫有翻新

將出面科學館個招牌改做歷史博物館咪搞掂

香港回歸之後有咩科學發展？

應該起間炒賣館俾人睇下香港人既炒賣成就
香港人淨係識炒賣

底層d 雞仔仲有無

失落科技博物館

其實幾好睇，入去就有返以前小學去科學館既回憶

講個笑話，政府話要推創新科技

同歷史博物館合併啦

考古

幼稚園去
小學去
中學去
大個去
都一撚樣
但唔變重好

冇左好耐

難得有一個博物館仲可以保留住香港最光輝年代嘅一刻，入到去仲可以有返細個對未來充滿憧憬嘅感覺，求下你唔好update佢啦

我唔想見到佢update完之後變成一個只會不停歌頌強國發展嘅地方

搞個兒童樂園先on9, 真係要米2以下先比入，高dd都拒之門外

你仲用緊window 95?

唔好更新呀
對呢個地方好有回憶

係呀

我記得以前仲有雞仔
而家仲有冇?

點解新一定好?

H5N1之後散養家禽係犯法

小學雞果陣入去完全唔明d展品嘅科學原理，到讀完u對science有興趣再入去睇，都仲係果d野

能量穿梭機一定要keep返阿，睇左咁多年都仲好鍾意睇，經過又入去睇下

香港其實唔需要博物館 全部起哂樓就岩

仲唔踩break?仲唔踩break?

如果翻新後入去玩乜柒都要用電話玩AR又qr code咁我寧願唔好翻新

諗起大約7年前科學館出咗個恐龍展
有好多一副副骨睇
又有化石睇
又有啲機械龍郁下玩下

過兩年又整個恐龍展
入到去見到圍住塊大空地
屌你老尾要拎起塊電子pad對住空地
先見到條AR恐龍
嬲到比咗錢入場都即走

最尾張相影得好貼題

講起真係嬲
我好鍾意去博物館
我去旅行都會去睇博物館嗰啲
呢個香港科學館真係不得了

啲設施其實9成都舊到pk
唔會話更新下咁

仲夠膽收錢

英國嗰個科學館就唔同
人地啲設施望落新淨啲 啲嘢起碼識得郁
我最記得睇嗰太空展區嗰陣真係哇咗出來
人地真係擺咗㗎登月艇1:1出來
火箭呀 車呀
乜都有

人地仲要係免費㗎

老母開館時做過一年
話d野完全一樣樣冇變過

『仲唔踩Brake？』

隔離歷史博物館搞得重好，定期舉辦專題展覽，常設展覽館都翻新緊，canteen都翻新過

移形換影
屋企已經玩到

90年代科學館

買iPhone 用個啲bot?

竟然無講做示範個科學家哥哥仲係同一個

睇到01个logo就就

公務員嘛

個

Retrofuturism

Agger

洗走浸英國味
翻新後估計滲入大量中國科技：
三峽水霸
高鐵
楊利偉
遼寧號

科學館早排係地牢層都有個中國航天展、依家有個政府飛行服務隊展

台中科學館都好過香港好多
小弟上年去過(年過30)
展出台灣出品 機械臂 企咗成個鐘
睇過地點運作
仲有介紹晶圓廠內部設計
點樣運作 最緊要有實物
咩叫納米晶圓片實物你睇
成個製造過程介紹
以前細個睇書就有 實物睇到咪睇過
人地大公司贊助成層館
呃下小朋友 香港有屎咩
成日話搞高科技 連大陸科技館不如

其實幾正好鍾意懷舊野

唔會喎，我成功過到關

科學館 先有浸中國遊客想要既「港英味」
隔離所謂「香港文化博物館」滲入大量中共文宣

連登有幾多hehe係因為睇左之後轉gay

每粒珠 = 每個人

雖然走不同的路
最後仍殊途同歸

館長就咁坐喺度到退休，唔使做

講開又講
我自己其實都會周不時去下歷史/文化博物館
幾年前歷史博物館嘅阿述 巴比倫民明展真心好撚多野睇
沙田文化果邊之前大清婚嫁展都好多特別展品
再早d藝術博物館搞過個展覽係關於圖騰同龍之類嘅 有紙嘅版畫 好特別
科學館黎講 本身之前恐龍展溝vr其實都唔差
但係上年木乃伊展真係有d過界
佢主打嘅科學分析木乃伊得果一個房仔
其他嘅同入歷史博物館無分別

有D空虛

講真直接改做舊科技展館咪仲好 呢d野零零後應該覺得好新鮮

早幾年去高雄科學館
走廊（非衡常展覽）擺架 體感scooter
最正系畀遊客*試玩

*要對國民質素有幾自信/民風有幾諄朴既國家先做到

名古屋個科學館有好似紅警入面枝Tesla電塔發電有負30度體驗，水龍捲示範，仲有太空館瞓喺到睇嗰part投影都撈埋，細細個已經有咁嘅體驗一定對科學好有興趣

港共政府：再嘈摺埋佢原址起個習思想研習館 隔離歷史博物館轉做黨史博物館

亞述上年咋嘛

最頂層翻新左做兒童遊樂場, 上星期先去完

因為佢叫科學館囉
科學要update好正常
不過我覺得而家呢堆嘢值得保留嘅都可以保留
不過新嘢一定要有

太空館都係架
細個入去睇又係咁
抱住仔囡再去

啲回憶返晒黎
咩都無變過

唔係上年果個 上年講珠寶
早幾年果個係講亞述到巴比倫中間文化呀 觀星呀 泥版畫呀咁
好有印象中間有個獵獅嘅泥版畫
佢隔離有個screen變到好似動畫咁show俾你睇點讀個版畫

個個三截火箭發射模型仲係唔係到

博物館

唔知點解以前一入科學館就會頭暈

開個新館好過啦
留番呢個館懷緬下仲好

部機有乜好睇
d 路軌同d 波又唔用顔色分開
就咁望住佢碌, 把撚

之前都去過 ，用湯告魯斯既電影 黎介紹科技

其實咁先有特色

2013年嗰陣仲邊有人用PDA

香港科學博物館

佢冇包括粵語流行曲同電視作品

翻生侏羅館

呢一個真係充滿回憶

你話翻新好咩但我又唔見得太空館翻新完有幾好
宜家去博物館都係為左睇特別展覽

證明英屬香港政府真係為香港
轉做支那政府話之你死,改科學館點cap水呀?
搵華為入主另計

個個都因為懷舊就話唔好更新
無人覺得個館咁舊好丟賈架咩

漂流教室?

文學飲食之類都值得有個館

平心而論
呢個真係唔關回歸事
係因為香港不嬲都有兩個時空:

一個係普羅大眾生活緊嗰個，叫做現實時空
就2019年
一個係政府部門做緊嘢嗰個，叫做公務員時空
就2001年左右

所以配合返個思維
你只可以話科學館啲嘢唔算新
但唔可以叫舊
亦冇必要翻新

上年個埃及死屍展係科學館展出
擺明就係考古啦

因為場地裝修用在好多隔音物料

香港除咗自毀長城之外其他嘢一向五十年不變

👍🏻

唔好翻新，間中比香港人懷念下舊時香港啦

反正一翻新一定又係吹奏支那科技架啦

黎緊d 展覽亦係考古題目

鐘錶珍寶展
絲路山水地圖展

邊個預期去科學館睇古董

组你老母

yes, 就好似太空館咁

共產黨咪諗住郁堆港英遺物啊
舊都好過變劣啊 屌你

每次入去都好心up

兒時回憶你識條春咩?
定你係身世可憐冇童年

牙冰玩得好開心喎

上年d 人排住隊入去睇死屍

考古好

咁先留到堆港英遺物啊
個名就科學館,我一早當左佢博物館了

改名做科學歷史博物館咪得囉

有一半都係蝗

我小學到依家大學畢業再去都無變過

改完應該會重衰，太空館有版你睇

幾好呀 懷舊
佢叫科學館 唔係叫最新科技館

幾年前先見過差唔多既新聞
估唔到仲未弱更新 真係就快呢個新聞都變成歷史

因為好明顯會新不如舊/變歌頌支那

好撚狗

太快啦！行慢啲啦！

舊得黎幾好玩架喎
次次去都玩一日

講香港歷史真係好好睇
由化石開始慢慢行

過山車

年年一車車小學雞入場 夠食老本

依個真 成個館都好有心機 原始森林果到抵讚 相反隔一條街既科學館就鳩下鳩下 唔係同一個人管架咩

十年前去過一次 星期三免費入場科學館好多𡃁仔玩 隔離歷史博物館就靜好多

係咪對面歷史博物館冇位搞要問科學館借場

慢慢行行三四個鐘都得

其實中間個鐵架係咩黎

搞還搞
唔好撚搞隔離香港歷史博物館呀

隔離展品香港由小小漁港變到大都會
次次行到最尾1997入去睇段影片，再諗諗而家嘅香港
再播羅文首獅子山下，個人即刻sad咗

講到有d想去 細個入去真係覺得又大又多野玩又得意，直程想住係入面

雖然叫科學館但係仲播緊d 小學etv質素既片同展品有d好笑，但係比到個feel真係係以前既童年回憶，果時所有野都覺得好新奇，玩完一日識多左好多野咁

完全地反映政府對創科係wfc

之前個奢華世代專題展覽

細個仲要星期三免費老母先帶我去

科學館係回歸前建成和開幕的
歷史博物館係回歸後建成的，可能設計及策劃那一班人係外判

而家周三全部蝗

屌你 咪撚重建呀
一陣又全部野變哂 厲害了我的國
十成九成拆撚埋能量穿梭機，成支長精火箭插係個正門。
第二個太空館咁，成間館都係精液。

其實除左能量穿梭機可以唔拆淨係翻新
其他野的確係好舊

呢個勁！
記憶猶新

神州7號

01

500 億創科局呢

真係好失敗，教育唔到市民科學精神，偽科學呃到咁多人

科學館館長月薪幾多

每次去都會覺得好懷舊
好有熟悉嘅香港嘅感覺
咁先好

翻新又幾億，算尻數， 搞歷史館仲好la

翻咩新呀？香港有鬼科技咩
寧願做科技歷史館等啲細路學下以前既香港係點仲好喇

睇番以前科技其實幾正 唔知點解

正呀屌你

木乃伊嗰個有冇留心睇㗎
佢有好多人體特徵嘅病理分析
同木乃伊保存法

始終科學同歷史嘢
好難完全分割哂

最近嘅鐘錶展似文物展覽
但又係講科學, 機械工程

用明日大嶼既錢整粒子對撞機

咁唔使翻新啦，當係集體回憶，展覽以前香港人用咩科技野仲好

講開又講
孫中山博物館
醫學博物館
鐵路博物館
都冇乜人去

科技歷史博物館

VR俾人體驗坐一程嘅感覺

垃圾報導
早排去過玩得幾開心幾多嘢睇
太空館就真係麻麻

香港科學停留90年代 合理 wor

到拆嗰下又分分鐘係同一班人出嚟懷舊

科學館既人星期五會黎我公司
想我地出idea 翻新個館

ching有無野想我做?
唔係鳩吹
堅係有得做

我好鐘意玩扯電線

都有科學, 解剖學成份㗎

證明香港科學館同垃圾政府停留起27年前

你老味人地日本個科學館高質幾倍

呢個係港共01，做野係有原因

依家正苦應該想搞科學館做成大灣區創新科技展館，到時就仆街了

教你用支那pay，支那科技

換左個常設廳，轉做支那科技館，咪係去殖民地化其中一步囉

有閪屌

如果真係有所謂”優化”，一定會拆撚走國泰部飛機

入場仲on9, 排隊仔，仲叫科學館。歷史館就差不多

科學歷史館

VR
Nano tech
光刻機
5G
WiFi
GPS
多到你做唔曬

Hk no it

呢d 全部係技術
問題係想點show比d 人睇
wifi 個個都用緊啦

真係突破盲點

仲有vr 而家都out 晒啦
要玩都玩 ar mr

預感科學館同歷史博物館好快會被洗牌，各大backup佬快啲入去做嘢

以前係隻Betsy下面 揸飛機嗰個simulator d對白都係咁上下

科學館 = 歷史博物館分館

VR咪開個VR場地囉，上次個埃及展都有，不過太細，要排隊等成個鐘先有得玩15分鐘

Nano tech 就show下展品

3D打印就放部機出黎，肯比錢就印件膠souvenir 比你

光刻機就出影片

其他自己諗啦

但係個主題可以闊d 唔使一定要用古物做例子
舉個例講下電子車呀
香港野生生物呀
或者就算講下以前 都唔一定要外借人地博物館嘅野
海底隧道點起呀依類
當然 我唔否定用「古人都應用科學智慧架」黎做主題 但係近依幾個展都係咁就變到喧賓奪主
我黎科學館係想睇下新野
唔係科學館點會擺當年係新科技嘅模疑駕駛

Ai 技術

玩vr、副鏡唔洗三日應該比人收皮
玩乜野唔係重點
最緊要係content

e.g. 我公司做過vr 賽馬
就真係多人玩
隻馬都騎爆

siri 唔夠你玩?

Hk no science
你整個金融館 教人睇恆指好過啦 仲多人入場

求其講度幾舊
問下巴打有無性趣玩?

用自己手機連wifi控制工程車
fpv 玩無人機
智能家居
vr 槍game對戰

諗縮數就簡單啦，要入場者用自己部手機down科學館個app，跟手入部手機入預先準備好既VR框度，果d膠框深水埗賣緊$25個ja

叫人搞創科轉頭拉鳩你既政府你想佢做得有幾好

科學館比你買支拿野

科學館唔好剩係得比細路玩既野 要成人都岩睇

整一part係現代/未來科技既野
一part係人類身體奧祕
一part就係同其他生命有關既野,
遠古動物/恐龍骨 動物昆蟲標本
甚至可以養活生生既昆蟲/小動物
參考下外國個啲科學博物館
E.g. 墨爾本博物館 東京國立科學博物館

咁不如去越南柬蒲塞泰國睇下

鐵路博物館多人去影相

外國好多地方都有特色博物館
又新又靚 去旅行都一定會參觀
係香港先搞成咁

呢個唔錯
比個人體膠model
用電話ar scan 落人體
自動出影片、3d比佢玩

明明科學館要收門票仲要唔平，都無錢更新

但我覺得唔改幾好，早排免費入場d童年回憶返晒黎，最衰無左恐龍館

對經濟冇貢獻，不了
諗起細個去嗰陣啲電話聲
而家再去又聽返
都真係幾考古

仲要無埋雞仔睇

咁咪好
啲細路唔識啲舊電器、電子產品

小學成日走去玩學車，依家車牌都考撚埋都仲係到

認真 搞個網上投票 投選top 10最經典最多人鐘意嘅展品
之後係館內整個專區放好佢地

展品氧化咪係科學囉

是但呀，依家一車車大陸小學生入去玩整幾靚都冇用

我未玩過
個學車一係好多人玩一係壞尻左
d野爛左好耐都唔會整

唔洗哂錢啦
咪又係整埋d柒野出黎
比大人用黎懷緬下好過

見證香港回歸廿幾年冇進步過

其實當年搵鬼佬外判起仲好過自家
科學館新起果d冇咩吸引力

家居科技、返兜以前有展聽講建築科技同能源。

交易所有，但只歡迎vip
普通人要打電話預約可能先成功

其實主要係歷史館冇位，要借科學館d位

台灣本身都有高科技產業
香港接近乜都冇

慳油嗰個模擬駕駛仲係唔係到

翻新後變華為5G及中興通訊中國「科技」體驗館

呢d update得太快，唔適宜擺在一個唔成日更新既館，
可以參考吓東京國立科學博物館咁，
自然（人、動、植物），對象比較兒童
科學（物理、化學等等，例如東京個別館有一層係講化學同物理現象，好多野睇又有互動，對象比較大少少，例如會講原素周期表咁

我小時候玩的遊戲，我兒子今時今日仍在玩

但係每次見到佢都仲係好落力咁介紹 又同啲小朋友玩 算幾敬業

折下折下都無左好多展區

已關閉的展廳

生命科學廳
編輯
舊稱生命廳[10]，位於地下，為香港科學館最大展廳，約佔整層的一半，介紹生物的科學。但因改建為大型恐龍展覽，因此生命廳於2013年6月3日起關閉及拆除，以進行展覽的籌備工作。

氣象廳

位於地下，介紹各種不同的氣象及展示沒有破壞力的龍捲風，但因安裝新展品，全部展品均已在2007年7月被拆除。

地理廳

位於地下，介紹地球上的地理及香港的地理環境，但因安裝新展品，全部展品均已在2007年7月被拆除。

水與波廳

位於地下，原展出水的特性及波浪的形成等展品，但因專題展覽廳進行擴建，水與波浪廳全部展品已於2006年下半年拆卸。

電腦與機械人廳

位於一樓，原展出各種電腦設備（如：電腦音樂室、晶片開闢、晶片生產過程、聲控老鼠等（共9個））及機械人，並設有機器人護衛、機械人迷宮、機械單車手等展品。但在1998年被「職業安全健康展覽廊」取代大部份展品，改稱為「電腦廳」。到了2007年，「電腦廳」部份範圍列入「職業安全健康展覽廊」擴建部分，只剩下電腦實驗室。到了2010年，電腦實驗室已關閉，該展廳完全消失。

磁與電廳

位於一樓，現已由磁電廊於1999年10月26日取代，並提供由法國科學工業城製作的展品，與磁與電廳類似，但卻取消了電磁示範。

建築工程廳

建築工程廳位於2樓，介紹古代的建築方法，至現今的建築成就。其中設有一條懸臂橋，並屬建築工程廳中最大的展品。其中，並有一展品介紹擺動的橋，介紹塔科馬海峽吊橋的倒塌及倒塌原因。但因2000年時舉辦「中國太空科技成就展」展覽，建築工程廳全部展品被拆除。

通訊科技廳

通訊科技廳位於2樓，大多展出與通訊科技有關的模型，如：微波、電話桿等模型展品，亦有像電話、電視和錄影帶的標準操作展品。由於2000年8月至10月期間舉辦「中國太空科技成就展」展覽，全部通訊科技廳的展品被拆除。並於展覽後進行翻新工程，終於在2005年下半年分階段開放電訊廊，歷時4年才翻新完成。由通訊科技廳翻新至電訊廊，只剩下人手接線總機展品，其餘均為新展品，部分展品由電訊盈科電訊堡提供[11]。

能源廳

能源廳位於3樓，大多展出日常使用的能量來源及消耗量，並介紹電力生產的方法及供應情況。在1996年便改建為能源效益中心，並加設多項有關節約能源的展品。

能源效益中心

於1996年開放，介紹現時地球上的各種能源，及介紹各稱電器。展廳已於2016年1月7日起永久關閉，以騰出空間進行新展廳工程。

兒童天地

設有讓兒童玩樂的科學展品，讓小朋友開始接觸科學的地方。到2016年1月7日起開始關閉，進行新展廳工程。新「兒童天地」於2017年4月7日開放。

職業安全健康展覽廊

位於1樓，在1998年加設，介紹各種職業的安全知識，並設有立體影院。到了2008年新建「擴增實境」部份，展示建築工地的安全措施。展覽廊在2018年關閉，將改為地球科學廳。

科訊廊

在2003年增設，最初設於2樓，屬全科學館最小展廳，僅佔50平方米，定期介紹不同的科技，2012年起遷至1樓前電腦實驗室之位置。展廳在2018年關閉。[12]

被縮小展廳

1995年，因3樓展覽廳改為能源效益中心，食品科學廳及家居科技廳則移至2樓交通廳北端，同樣地受到面積的限制，食品科學廳及家居科技廳，交通廳部分展品取消。

2003年，因力學廳附近興建一條連接1樓至地下的樓梯，力學廳部份展品取消。

2006年初，因聲學廳及兒童天地改建為「鏡花緣」（後來部分設施改裝後成為永久展廳「鏡子世界」），兒童天地被移至生命科學，同樣地受到面積的限制，部分展品取消。

2007年3月，因新增「幻影」展覽，電腦音樂室、聲控老鼠、條形碼、視像會議展品及電腦劇場設施取消。

被改建或取消的重要展品

迷宮：位於兒童天地內，早期設有繩網、隧道、吊橋和滑梯等設施。但在1998年因有兒童在該處發生意外，原有設施拆卸，只剩基本設備結構。到了2003年初，因兒童天地改建，設施取消。
機器人護衛：位於電腦與機械人廳，機器人護衛能夠不停地在預定範圍內巡邏，是科學館中其中一項最受歡迎的展品之一。由於維修成本昂貴，到了2000年初被取消。
冒險號飛船：早期位於交通廳，透過科技控制整座影院的運動，製造出身歷其境感覺。因交通廳在1995年進行改建冒險號飛船搬遷至生命科學廳。到了2003年初取消。

上年尾申請緊立法會撥款

館方在2018年12月向立法會申請撥款，翻新另外三個展廳，包括將生命科學廳部分範圍改為古生物展廳，展示史前恐龍和海洋生物；一個介紹地震、海嘯等天文現象的地球科學廳；以及重整展出多年的交通廳、家居科技廳和食品科學廳，以至將電訊廊改為創科廊，料每個展廳需要2000萬元翻新

鐵路博物館有呀 班友去打卡post ig
孫中山同醫學唔係太多人知

中環大館都值得去

電訊廊果個電話交換機壞撚左都用唔到
上次插極都插唔到有聲

摩斯密碼果個又不停話入錯

其實成個科學館都係歷史博物館既一個展品

港英味極濃，去感受下時光倒流幾開心

仲有TVB啲民初戲以前成日喺嗰度取景

記得有個鏡像實驗展品係用市政局Logo
應該仲係度

其實頂樓用個laser射office環境/屋企環境會發聲個區域冇左幾耐 幾年前去仲有

一定係咁

細個開幕之後去
覺得超好玩超多新奇野睇

核融合
基因工程
人工智能
基礎物理學
電動車

呢啲都係人類未來的科學，有必要推廣。整個迷你核融合發電模型都要啦。

放多幾年可以做fallout主題樂園

想問下係邊個位置？搵唔到